# less5.4

terraform+GCP(load balancer)

ЗАДАНИЕ
1. Создать 2 инстанса (с теме же настройками \ приложением)

2. Убрать статический адрес

3. Поднять лоуд балансер гугла и направить его на эти инстансы.

ОТВЕТ НА ЗАДАНИЕ
Используем провайдер Google (доступ с помощью кредов в файле). Заводим переменную node_count с дефолтным значением 1.

Создаем 4 диска "google_compute_disk.disk[1-2].disk-size-8(10)-${count.index+1}" здесь использовал счетчик для того чтобы имена дисков отличались(т.к не могу ресурсы называться одинакова для двух машин).

Создаем ресурс "google_compute_instance" "my_servers", где создается 2 вм с именами node1, node2. Используем count.index+1 для того чтобы имена начинались с 1, по умолчанию с 0.

Подключаем наши диски "google_compute_disk.disk[1-2].disk-size-8(10)-${count.index+1}".

Используем ресурс metadata для закидывания ssh ключа. В provisioner remote-exec ставим curl,docker и запускаем контейнер с nginx, добавляем нашу страницу в виде ( Juneway host_ip host_name) через volume и пробрасываем 80 порт.

В provisioner local-exec создаем файл host.list с текстом вида (host_name nat_ip). Добавили output для вывода имени вм - айди проекта к какому вм относится (использовал цикл для создания своего листа вида: hostname = id_project).

Создаем google_compute_instance_group.servers-gr, чтобы было удобно управлять серверами (там находятся наши 2 сервера).

Используем модуль gce-lb-http для создания load balancer между серверами нашей группы google_compute_instance_group.servers-gr. Айпи балансера: http://34.110.141.120:80

terraform.tfvars - файл для переменной приват ключа

firewall.tf - создание правила для открытия порта 80, 8001 и 8802 для всех айпи с помощью динамического блока.
